20歲廣州女抵台即開fb「想回歸祖國台灣」 引逾2千網民like爆

(新增內容)內地網民使用facebook要「翻牆」是常識吧！廣州一名20歲女網民，前日（21日）抵達WiFi任用的台灣桃園機場，隨即到fb群組「爆廢公社」發文介紹自己是「想回歸台灣祖國的大陸人」，準備到潮牌ALT台南快閃店「朝聖」，隨即引逾2,000台灣網民like爆：「歡迎小姐姐」、「嫁過來吧，台灣很多溫柔馬子狗！」

該女網民在fb用簡體字寫道：「大家好，我是個回歸台灣祖國的大陸人，聽說這個社團很多大神能解答任何事，想問台灣有個品牌ALT在台南有快閃店，我剛抵達桃園，要怎麼去會比較方便？是地鐵，巴士還是出租車比較好？」還附上3個hashtag：「#還是台灣自由多了」、「#不用翻牆」、「#想回歸祖國台灣了」。

文章一出，立刻引發台灣網民迴響，而她也逐一回覆網民，表示了解大陸非洲豬瘟疫情相當嚴重，所以沒有攜帶肉製品入境，但過程中她覺得台灣安檢嚴格，非常不錯。

她又表示，有認識不少台灣網民，內心覺得「台灣人都很熱情」。儘管有人對她的發言不以為然，甚至留言攻擊，但她都覺得無所謂：「就是喜歡台灣這樣言論自由，其實很幸福，能完全自在地表達內心想法」，她之所以上來發文，是想「感受一下言論自由的國度」。

她寫道：「在大陸很多時候1個撕X串（吵架文）會直接被隱藏，連看都看不着，連自己內心的聲音都沒有出口，在監視體系底下，也不能講出自己真正想講的話，真實情況比你查到的資料還要誇張。」並透露自己想要擁有台灣籍。

另也有網民擔心她的發文遭檢舉，提醒「發文不要有太鮮明的立場，不然回國後會害到你……」、「你真的不怕被查水錶喔！我之前跟大陸朋友用微信，他整個消失了！後來他跟我說微信帳號被下線了。」而該名廣州女網民答道：「如果在大陸這些也會被屏蔽，但用台灣的網絡就不需要擔心了。」

許多網民感到又驚又喜，紛紛留言：「歡迎小姐姐」、「嫁過來吧，台灣很多溫柔馬子狗」、「相信有很多好心男士帶你去」、「歡迎投誠歸化」、「回去要小心啊」。

不過，該fb帖文已被「爆料公社」刪除。有眼尖網民翻查該女網民的facebook，發現facebook動態是由繁體字轉做簡體字，還刻意刪除過往的帖文，只保留2016年12月之前的訊息。有網民不禁怒斥：「愚弄大家很好玩嗎」、「編輯紀錄都露餡了，下去領500」、「你識唔識講廣州話㗎？」

講事實 但係唔驚死咩

全部都間碟，唔好開po講幾句人話就以為係例外。好多台廢中廢老都娶蝗婦，但大部分台灣人仍然有戒心，就開始派後生女扮開明去攻陷台後生仔

又一個間諜